\documentclass[12pt, a4paper, norsk]{article}
\usepackage[utf-8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{\textbf{Intervjuguide: Logistikk-parametere for RQ1-3}}
\rfoot{\thepage}
\lfoot{LOG650 -- Rune Grødem}
\cfoot{}

\title{\textbf{Strukturert Intervjuguide}\\
\large Logistikk- og vaskelinjedata}
\author{Rune Grødem (G20)\\
LOG650: Optimal dimensjonering av røykdykkerbekledning}
\date{Februar 2026}

\begin{document}

\maketitle

\noindent
\textbf{Informant:} Tom Meyer (Logistikkansvarlig, RogBR) \\
\textbf{Dato:} \underline{\hspace{4cm}} \quad \textbf{Tid:} \underline{\hspace{2cm}} -- \underline{\hspace{2cm}} \\
\textbf{Sted:} \underline{\hspace{10cm}} \\
\textbf{Varighet estimert:} 30 minutter

\vspace{1cm}

\noindent
\textbf{Formål:} Innhente konkrete kvantitative parametere for modellering av etterspørsel (RQ1), vaskekapasitet (RQ2), og lagerpolicy-optimering (RQ3). Fokus på data, ikke opplevelser.

\newpage

\section*{SEKSJON 1: STASJON- OG VASKELINJESTRUKTUR}
\label{sec:vaskelinjer}

\subsection*{1.1 Stasjonsoversikt}

\noindent
Fyll inn tabellen nedenfor for alle stasjoner som håndterer røykdykkerbekledning:

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{1.8cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|p{2.5cm}|}
\hline
\textbf{Stasjon} & \textbf{Type} & \textbf{Vaskelinje?} & \textbf{Kapasitet} & \textbf{Åpningstider} \\
\hline
Stangeland & Fulltid & $\square$ Ja $\square$ Nei & \underline{\hspace{1.5cm}} sett/t & \underline{\hspace{1.8cm}} \\
\hline
Schankeholen & Fulltid & $\square$ Ja $\square$ Nei & \underline{\hspace{1.5cm}} sett/t & \underline{\hspace{1.8cm}} \\
\hline
Innsatskonteiner & Mobil & $\square$ Ja $\square$ Nei & N/A & N/A \\
\hline
Annet/Deltid & \underline{\hspace{1.3cm}} & $\square$ Ja $\square$ Nei & \underline{\hspace{1.5cm}} sett/t & \underline{\hspace{1.8cm}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\subsection*{1.2 Stasjoner UTEN egen vaskelinje}

\noindent
\textit{(Hvis aktuelt: Fyll inn for hver stasjon uten vaskelinje)}

\vspace{0.3cm}

\noindent
Stasjon: \underline{\hspace{4cm}}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Hvor vaskes bekledningen fysisk? 
  \newline\underline{\hspace{12cm}}

\item[\textbf{Q:}] Transporttid? \underline{\hspace{2cm}} min hver vei

\item[\textbf{Q:}] Rutine for transport: Daglig kjøring? Når? Hvor ofte?
  \newline\underline{\hspace{12cm}}
\end{itemize}

\vspace{0.3cm}

\subsection*{1.3 Vaskelinjekapasitet (for hver linje som eksisterer)}

\noindent
\textit{Vaskelinje lokasjon:} \underline{\hspace{7cm}}

\vspace{0.3cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Parameter} & \textbf{Verdi} \\
\hline
Antall maskiner/vasketromler & \underline{\hspace{6cm}} \\
\hline
Vasketid per sett (gjennomsnitt) & \underline{\hspace{6cm}} min \\
\hline
Tørketid per sett & \underline{\hspace{6cm}} min \\
\hline
Pakking/håndtering per sett & \underline{\hspace{6cm}} min \\
\hline
\textbf{TOTAL servicetid} (fra skittent til klart) & \underline{\hspace{6cm}} min \\
\hline
Kan vasking og tørk kjøres parallelt? & $\square$ Ja $\square$ Nei \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

\noindent
\textit{Merknad:} Hvis parallelt: Total tid = max(vask, tørk) + pakking. Hvis sekvensielt: Total = vask + tørk + pakking.

\vspace{0.5cm}

\subsection*{1.4 Driftshindringer}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Typisk downtime (vedlikehold, feil, manglende personale)? 
  \newline\underline{\hspace{8cm}} \% av tiden

\item[\textbf{Q:}] Påvirker personalfravær vaskekapasiteten? 
  \newline $\square$ Ja $\square$ Nei \quad Hvis ja, hvor mye? \underline{\hspace{4cm}}

\item[\textbf{Q:}] Når er maksimal kapasitet mulig? 
  \newline\underline{\hspace{12cm}}
\end{itemize}

\newpage

\section*{SEKSJON 2: LAGER OG TILDELINGSLOGIKK}

\subsection*{2.1 Nåværende lagerpolicy}

\noindent
\textit{For hver stasjon: Hvor mange sett tilhører hver kategori?}

\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{STANGELAND:}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Kategori} & \textbf{Antall sett} \\
\hline
Personlig tildelt (individual) & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
Pool (delt blandt flere) & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
Innsatskonteiner-lager & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\textbf{TOTAL Stangeland} & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{SCHANKEHOLEN:}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Kategori} & \textbf{Antall sett} \\
\hline
Personlig tildelt (individual) & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
Pool (delt blandt flere) & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\textbf{TOTAL Schankeholen} & \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{ANDRE LOKASJONER/INNSATSKONTEINER:}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Lokasjon/Kategori} & \textbf{Antall sett} \\
\hline
\underline{\hspace{5cm}} & \underline{\hspace{2cm}} \\
\hline
\underline{\hspace{5cm}} & \underline{\hspace{2cm}} \\
\hline
\textbf{TOTAL ALLE STASJONER} & \underline{\hspace{2cm}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\subsection*{2.2 Resupply-mekanisme}

\noindent
Hvori går det hvis en røykdykker mangler bekledning og må ut om kort tid?

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Hva er prosedyren?
  \newline $\square$ Venter på vasket bekledning (eget sett)
  \newline $\square$ Bruker pool-sett fra samme stasjon
  \newline $\square$ Reiser til annen stasjon for å hente
  \newline $\square$ Annet: \underline{\hspace{8cm}}

\item[\textbf{Q:}] Lead-time fra «skal ut om 10 minutter» til «har bekledning»?\newline
  \underline{\hspace{6cm}} minutter (typisk)

\item[\textbf{Q:}] Hva hvis det ikke finnes ledig bekledning noe sted?
  \newline\underline{\hspace{12cm}}
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\subsection*{2.3 Transport mellom stasjoner}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Finnes det rutine for resupply/transport av bekledning mellom Stangeland og Schankeholen?
  \newline $\square$ Ja $\square$ Nei
  \newline Beskrivelse: \underline{\hspace{10cm}}

\item[\textbf{Q:}] Hvor ofte skjer dette per uke/måned?
  \newline\underline{\hspace{8cm}}

\item[\textbf{Q:}] Transporttid mellom stasjonene?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} minutter hver vei
\end{itemize}

\newpage

\section*{SEKSJON 3: ETTESPØRSELSDATA OG OPPDRAG-MØNSTER}

\subsection*{3.1 Røykdykkeroppdrag-frekvens}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Fra 2024-år: Totalt antall røykdykkeroppdrag i Rogaland Brann og Redning?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} oppdrag (eller beste estimate: \underline{\hspace{2cm}})

\item[\textbf{Q:}] Gjennomsnittlig oppdrag per dag (2024)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} oppdrag/dag

\item[\textbf{Q:}] Peak-dag du husker: Hvor mange røykdykkeroppdrag på samme dag?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} oppdrag (når?: \underline{\hspace{3cm}})
\end{itemize}

\subsection*{3.2 Simultanitet}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Hva er MAKSIMALT antall røykdykkere som har vært ute samtidig fra RogBR?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} røykdykkere

\item[\textbf{Q:}] Hvor ofte skjer dette?
  \newline $\square$ Ukentlig \quad $\square$ Månedlig \quad $\square$ Sjeldnere (\underline{\hspace{3cm}} ganger/år)

\item[\textbf{Q:}] Hvordan håndteres peak-situasjoner logistikk-messig?
  \newline\underline{\hspace{12cm}}
\end{itemize}

\subsection*{3.3 Varighet av oppdrag}

\vspace{0.3cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Parameter} & \textbf{Verdi} \\
\hline
Gjennomsnittlig røykdykkeroppdrag-varighet & \underline{\hspace{5cm}} min \\
\hline
Korteste typisk oppdrag & \underline{\hspace{5cm}} min \\
\hline
Lengste oppdrag du husker & \underline{\hspace{5cm}} min \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{3.4 Utskiftningsrate}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Bekledningsutskiftningsrate: Du nevnte 17,5\% (ca. 75 sett/år). Er dette stabilt?
  \newline $\square$ Ja, stabilt \quad $\square$ Nei, varierer. Trend: \underline{\hspace{6cm}}

\item[\textbf{Q:}] Hva driver utskiftning? (prioriter)
  \newline $\square$ Slitasje fra bruk
  \newline $\square$ Misvekst / størrelsesproblemer
  \newline $\square$ Aldring / hygienestandard
  \newline $\square$ Annet: \underline{\hspace{8cm}}

\item[\textbf{Q:}] Sesonvariasjon i utskiftning?
  \newline $\square$ Ja, høyere på: \underline{\hspace{6cm}}
  \newline $\square$ Nei, jevn hele året
\end{itemize}

\newpage

\section*{SEKSJON 4: KOSTNADER}

\subsection*{4.1 Bekledning}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Pris per komplett sett (jakke + bukse + underutstyr)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK

\item[\textbf{Q:}] Estimert levetid før obligatorisk utskifting?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} år

\item[\textbf{Q:}] Årlig bekledningskostnad (428 personer $\times$ 17,5\% utskiftningsrate)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK/år
\end{itemize}

\subsection*{4.2 Vaskekostnad}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Kostnad per vask (energi, vann, kjemikalier, personaltime)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK/sett

\item[\textbf{Q:}] Eller: Årlig driftskostnad for vaskelinja(ene) totalt?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK/år (fordelt på: \underline{\hspace{3cm}} sett/år = \underline{\hspace{2cm}} kr/sett)

\item[\textbf{Q:}] Basekostnad for maskin-vedlikehold?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK/år
\end{itemize}

\subsection*{4.3 Lagringskostnad}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Kostnad per sett per år for lagring (lager-plass, humiditet, sikkerhet)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK/(sett·år)

\item[\textbf{Q:}] Eller som prosent av kjøp-pris?
  \newline\underline{\hspace{2cm}} \% av \underline{\hspace{3cm}} NOK = \underline{\hspace{2cm}} NOK/sett/år
\end{itemize}

\subsection*{4.4 Mangelkostnad (shortage)}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Hvis røykdykker IKKE har bekledning når trengs — estimert konsekvens:
  \newline $\square$ Utsatt responstid (\underline{\hspace{3cm}} min forsinkelse)
  \newline $\square$ Bruker suboptimal utstyr
  \newline $\square$ Operativ risiko
  \newline $\square$ Økt slitasje på alternative sett
  \newline $\square$ Annet: \underline{\hspace{6cm}}

\item[\textbf{Q:}] Kan du estimate en «kostnad» per mangel-episode?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK (eller: «ikke prissatt, kun operativ risiko»)

\item[\textbf{Q:}] Hvor mange mangel-episoder per år skjer (estimate)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} episoder/år
\end{itemize}

\newpage

\section*{SEKSJON 5: STRATEGISKE RAMMEVERK OG MÅL}

\subsection*{5.1 Service-level mål}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Hva er det ønskede service-level? (dvs. «røykdykker skal ha bekledning tilgjengelig når trengt»)
  \newline\underline{\hspace{6cm}} \% av tilfellene

\item[\textbf{Q:}] Eller som mangelrate:
  \newline Akseptabelt at røykdykker MANGLER bekledning: \underline{\hspace{4cm}} \% av tilfellene

\item[\textbf{Q:}] Hvor må man «prioritere» hvis ressurser er begrenset?
  \newline\underline{\hspace{12cm}}
\end{itemize}

\subsection*{5.2 Begrensninger (constraints)}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] Maksimalt akseptabelt antall sett å holde på lager?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} sett

\item[\textbf{Q:}] Minimalt akseptabelt antall sett (absolut minimum)?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} sett

\item[\textbf{Q:}] Lagerplass-begrensning på Stangeland?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} sett plass tilgjengelig

\item[\textbf{Q:}] Lagerplass-begrensning på Schankeholen?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} sett plass tilgjengelig
\end{itemize}

\subsection*{5.3 Innovative løsninger}

\vspace{0.3cm}

\begin{itemize}
\item[\textbf{Q:}] RFID-system for tracking av bekledning — aktuelt?
  \newline $\square$ Ja, interessant \quad $\square$ Nei \quad $\square$ Usikker

\item[\textbf{Q:}] Hvis ja: Estimert kostnadsbudsjett?
  \newline\underline{\hspace{6cm}} NOK

\item[\textbf{Q:}] Digitale løsninger (app, SAP-integrasjon for lagerstyring)?
  \newline\underline{\hspace{12cm}}

\item[\textbf{Q:}] Ønsker RogBR å delta i modell-testing?
  \newline $\square$ Ja \quad $\square$ Ja, men begrenset \quad $\square$ Nei
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\noindent
\hrulefill

\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{Notater og tilleggskommentarer:}

\vspace{3cm}

\underline{\hspace{16cm}}

\vspace{3cm}

\underline{\hspace{16cm}}

\vspace{3cm}

\underline{\hspace{16cm}}

\newpage

\appendix

\section*{Vedlegg A: Modellkontekst (for informanten)}

\noindent
\textit{For referanse — hvorfor vi behøver disse dataene:}

\vspace{0.5cm}

\noindent
Dataene brukes til å parametrisere følgende modeller:

\begin{itemize}
\item[\textbf{RQ1:}] Etterspørselmodellering: 
  Empirisk fordeling av røykdykkeroppdrag (Poisson-prosess) fra BRIS-data, parametrisert med $\lambda$ (rate) per sted/tid.

\item[\textbf{RQ2:}] Vaskekapasitet: 
  M/M/c kømodell hvor $\mu$ (servicerate) = $1 / (\text{servicetid})$, $c$ = antall maskiner.
  
\item[\textbf{RQ3:}] Lagerpolicy-optimering: 
  Silver-Pyke modell for optimal lagerdimensjonering gitt etterspørsel ($\lambda$), vaskekapasitet ($\mu$), og kostnader.
  
\item[\textbf{RQ4-5:}] Scenarios: 
  RFID-effekt på lead-time, generalisering til andre brannvesen.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\noindent
Derfor: \textit{Konkrete tall} (vasketime, lagerbegrensninger, kostnader) er viktigere enn subjektive vurderinger.

\end{document}
